<Document>
# Різник

[color=#ac3a0d]Нестримний жах із 80-х, яким рухають помста, страх і синтвейв, що лунає в темних технічних тунелях.[/color]

Різник — це невпинний жах, який переслідує ізольованих членів екіпажу, збирає їхні душі й стає сильнішим із кожною жертвою. Він живиться страхом, з'являючись і зникаючи між мерехтінням світла та свіжими кривавими слідами.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="М'ясний шип"/>
</Box>

  На відміну від більшості антагоністів середини раунду, різник починає слабким. За кожну вкрадену душу він отримує ще більше сили. Якщо його не зупинити, він дуже швидко перетвориться на жахливу загрозу.

  ## Основний цикл
  1. Знаходьте ізольовані цілі.

  2. Виводьте їх із ладу та крадіть їхню душу.

  3. Повторюйте.

  4. Коли ви досягнете 15 душ, оголошення попередить екіпаж про ваше вознесіння.

  ## Здібності

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SummonMachete" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Призов мачете

Ви завжди можете повернути свою фірмову зброю в активну руку. Якщо її було знищено, здібність створить нову. Чудово підходить, щоб швидко повернути зброю або кинути її для швидкої шкоди.

[italic]Перезарядка: 20 секунд.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SoulSteal" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Крадіжка душі

Можна використати лише на знерухомленій або зв'язаній цілі в безпосередній близькості. За кожну вкрадену душу ви отримуєте підвищену шкоду мачете та броню. Живі жертви дають значно більші бонуси, ніж трупи. Жертви стають [italic]бездушними[/italic] і отримують випадковий негативний пункт угоди. Успіх вивільняє хмару аміаку.

[italic]Перезарядка: 2 секунди. Час виконання: 15 секунд.[/italic]

  - Живі душі: +1.5 рублячої шкоди, +5% броні за душу
  - Мертві душі: +0.75 рублячої шкоди, +2.5% броні за душу
  - Максимальна броня: 70% зменшення шкоди
  - Відкриває [bold]Одержимість[/bold] після викрадення 10 душ
  - Запускає [bold]Вознесіння[/bold] на 15 загальних душах (оголошення на всю станцію)
  - Після вознесіння світло поблизу вас періодично мерехтить і ламається
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="RelentlessGrab" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Невпинне захоплення

Після активації ваш наступний удар кулаком миттєво переведе ціль у міцне захоплення. Ідеально підходить, щоб закріпити жертву на м'ясному шипі.

[italic]Перезарядка: 15 секунд.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SummonMachete" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Різанина

Неймовірно потужний режим атаки, прив'язаний до вашого мачете. Активація змушує послідовні удари по одній і тій самій гуманоїдній цілі накопичувати дедалі сильніше комбо:

  - Після активації накладає штраф до шкоди (-9 шкоди) і вимикає широкі замахи
  - Кожне послідовне влучання додає бонусну шкоду (+3 за удар)
  - Кожен 4-й удар відрубує випадкову кінцівку (руку або ногу)
  - 13-й послідовний удар обезголовлює жертву
  - Промах або зміна цілі скидає комбо
  - Убивство жертви в режимі різанини дає тимчасове прискорення та лікування (масштабується від кількості ударів)
  - Комбо автоматично скидається, якщо протягом 10 секунд не влучити

[italic]Перезарядка: 20 секунд.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Regenerate" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Регенерація

Надзвичайно потужне джерело зцілення. Миттєво відновлює вас, знімає всі кайданки та лікує всі рани. Після кожного використання її потрібно перезарядити, вкравши ще одну душу. Можна використовувати мертвим.

[italic]Перезарядка: 75 секунд.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="BloodTrail" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Кривавий слід

Перемикач, який залишає за вами кривавий слід і вмикає моторошну музичку. Атмосферно.

[italic]Без перезарядки (перемикач).[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  <Box Orientation="Vertical">
    <Box>
      [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Incorporealize" scale="2"/]
    </Box>
    <Box>
      [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Corporealize" scale="2"/]
    </Box>
  </Box>
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Безтілесність / Матеріалізація

Ваша головна здатність пересування. Станьте безтілесним, щоб проходити крізь стіни й ставати невидимим, але не мати змоги взаємодіяти з чимось. Увійти в цю форму можна лише тоді, коли вас ніхто не бачить. Якщо хтось має на вас пряму видимість, ви не зможете стати безтілесним. Так само ви не можете вийти з безтілесної форми, якщо камери бачать точку призначення або поруч хтось є.

[italic]Час виконання: 5 секунд. Без перезарядки (перемикач).[/italic]

  - Усі перезарядки здібностей заморожуються, поки ви безтілесні. Вони не продовжаться, доки ви не повернетеся у фізичну форму.
  - Вимикає сусіднє світло (радіус 5 тайлів) під час входу
  - Сповіщення показує, чи спостерігають за вами зараз
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Possession" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Одержимість

Відкривається після викрадення 10 душ. Тимчасово захоплює контроль над тілом жертви на 45 секунд. Коли час спливає або ви скасовуєте здібність раніше, обидва розуми повертаються у свої початкові тіла. Майндшилди та шапочки з фольги блокують цю здібність.

[italic]Перезарядка: 180 секунд (3 хвилини).[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Meatspike" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## М'ясний шип

Миттєво призиває зловісний м'ясний шип у вашій поточній позиції. Жертви, яких пристебнуть до нього, опиняються в пастці, стаючи легкою здобиччю для крадіжки душі.

[italic]Перезарядка: 15 секунд.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="StaggerArea" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Хвиля жаху

Випускає хвилю страху в радіусі 3.5 тайла навколо вас, сповільнюючи всіх ворогів поблизу на 50% протягом 8 секунд. Дуже корисно, щоб наздоганяти жертв, які тікають.

[italic]Перезарядка: 20 секунд.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SlasherVision" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Покращений зір

Перемикане нічне бачення, яке дозволяє ідеально бачити в темряві з червоним відтінком.

[italic]Без перезарядки (перемикач).[/italic]
  </Box>
</Box>

  ## Поради екіпажу
  [bold]Не ходіть наодинці.[/bold]
  - Різник відносно слабкий, коли лише з'являється на станції.
  - У міру викрадення душ він стає значно витривалішим і завдає набагато більше шкоди.
  - Якщо ви його помітили, тримайте його в полі зору. Він не може перейти в безтілесну форму, поки за ним спостерігають.
  - Він слабкий проти святої шкоди. Координуйтеся з капеланом, якщо є така можливість.
  - Шапочки з фольги та майндшилди запобігають одержимості.
  - Після викрадення 15 душ оголошення попередить екіпаж про його вознесіння.
  - Камери можуть не дати йому вийти з безтілесної форми.
  - Його перезарядки завмирають, поки він безтілесний.
  - Тримайтеся групою та пересувайтеся разом. Різник чудово полює на ізольовані цілі.
  - Якщо він схопив вас міцним захопленням і намагається посадити на м'ясний шип, ви можете зірвати це, штовхнувши його.
  - Він не може користуватися вогнепальною зброєю.
  - У нього немає критичного стану. Він або живий, або мертвий.

  [color=red][bold]Ви — легенда опівнічної різанини. Нехай це відчувається саме так.[/bold][/color]
</Document>
