<Document>
# Алхімік

Алхімік не просить світ змінитися — він примушує його це зробити. Там, де відьма сіє морок у волі, алхімік входить у саме тіло речей: змінює їхню вагу, точку плавлення, пам'ять матеріалу й придатність до життя. Його суміші точні, вибагливі та дорогі в помилці. Невдала дистиляція не народжує слабший еліксир — вона лишає по собі осад, зіпсовану перегонку або вибухову гидоту, що не служить нікому.

Через це алхімік сильний там, де має хвилину спокою, чисту посудину й розум, здатний тримати лад. Його велика сила не тільки в тому, що летить із фляжки, а й у тому, що лишається після нього: змінена підлога, зіпсоване спорядження, перекинутий порядок речей і сама матерія, яка більше не підкоряється звичному закону.

## Ремесло

Алхімічні суміші варяться лише в `алхімічному апараті`. Тут панує порядок: правильна черга речовин, чисте скло, точна міра й уважність до жару. Що сильніший склад, то швидше він горить у крові, а тому його дія коротша, зате значно рішучіша.

Алхімік небезпечний і в облозі, і в полюванні. Він виснажує ворога не лише прямою шкодою, а й тим, що забирає надійність у ґрунту під ногами, в стін за спиною й у спорядження на плечах.

## Стиль ремесла

- Алхімік найсильніший у затяжній сутичці та підготовленій засідці.
- Він виграє там, де може змусити ворога битися на зміненій ним землі.
- У парі з відьмою алхімік особливо небезпечний: одна руйнує волю, другий перекриває шлях до порятунку.

## Напрями

- `Алхімічні суміші` — корозія, трансмутація, просторовий тиск і нестійкі реакції.
- `Еліксири` — короткі, сильні підсилення або лікувальні склади з відчутною ціною.
- `Осади й сліди` — залишки, що продовжують працювати вже після самого кидка.

## Філософський камінь

Філософський камінь — найпримхливіший із великих складів. У малій дозі він торкається матерії, у великій — уже самої плоті. Якщо ввести щонайменше `15 од.`, камінь може змінити вид того, хто його прийняв, а згодом повернути первісний образ, якщо той ще збережено в пам'яті тіла.

### Відомі трансмутації матеріалів

- сталь → листове скло
- латунь → армоване скло
- пласталь → плазмове скло
- скло → алмази
- армоване скло → плазмове скло
- плазма → золоті злитки
- плазмове скло → уранове скло
- армоване плазмове скло → армоване уранове скло
- уран → срібні злитки
- срібло → золоті злитки
- золото → алмази
- металеві прути → латунні листи
- тканина → дуратканина
- деревина → тканина
- папір → кредити
- пластик → фальшиві кредити
- картон → паперові листи
- бананіум → золоті злитки
- золота руда → срібна руда
- срібна руда → золота руда
- плазмова руда → золота руда
- уранова руда → срібна руда
- алмазна руда → алмази

### Відомі трансмутації стін

- звичайна стіна → срібна стіна
- срібна стіна → золота стіна
- золота стіна → уранова стіна
- дерев'яна стіна → звичайна стіна
- укріплена стіна → пластитанова стіна

### Відомі трансмутації підлоги

- голе покриття → темний мармур
- сталева підлога → золота підлога
- біла плитка → скляна підлога
- дерев'яна підлога → темна підлога
- темна підлога → армоване скло
- технічна підлога → клоунська плитка
- темна технічна підлога → темний мармур
- монохромна плитка → армоване скло

## Практика

- `Кислота`, `Бульбашковий газ`, `Слід клоуна` і `Алхімічний вибух` найкраще ріжуть простір і змушують ворога битися там, де йому невигідно стояти.
- `Каталізатор` варто берегти для великого еліксиру або спільної суміші, а не витрачати на дрібний розчин.
- `Купорос душі` особливо боляче б'є по тих, хто покладається на дороге спорядження.
- `Еліксир життя` — це не побутові ліки, а великий засіб повернення тіла до цілості в справді важку хвилину.

Якщо потрібні не настанови ремесла, а точні картки речовин і формули, відкрий розділ `Магічні речовини` й скористайся фільтром.
</Document>
