<Document>
# Відьма

Відьма працює не клинком і не лабораторним пресом. Вона входить у людину через сумнів, жагу, жах і ту хибну мить, коли серце вірить не тому, що бачить. Її настої короткі, гострі й примхливі: сильний відьомський ковток швидко спалахує в крові, але так само швидко й вигорає, лишаючи після себе морок, сором, голод або ледь вловиму ніжність, що веде на згубу.

Кожне вариво має власний норов. Помилка в мірі не робить настій лагіднішим — вона робить його нікчемним або перекрученим. Через це відьма не поспішає. Вона слухає казан, пам'ятає чергу домішок і знає, коли слід зняти полум'я, а коли дозволити йому ще трохи потріскати під дном.

## Ремесло

Відьомські настої варяться лише в `казані відьми`. Для нього важливе не тільки те, що влито всередину, а й те, з яким наміром це зроблено. Один і той самий склад може стати або м'яким туманом на очах, або справжнім прокляттям, якщо змінити мить домішки чи порядок помішування.

Відьма найнебезпечніша там, де ніхто не чекає прямого удару. Вона не мусить стояти до кінця поруч із жертвою — достатньо одного ковтка, бризку чи дотику, а далі вже саме вариво доробить справу.

## Стиль ремесла

- Відьма сильна в неспокої, плутанині й моральному тиску.
- Вона найкраще працює короткими виходами, а не відкритим довгим боєм.
- Її сила особливо відчутна тоді, коли жертва ще не усвідомила, що вже носить у собі чуже вариво.

## Напрями

- `Емоційні настої` — лагідніші суміші для настрою, довіри, ясності чи хибної надії.
- `Відьомські засоби` — прокляття, мороки, голод, підміна чуттів і короткі сплески хаосу.
- `Спільні суміші` — склади, що остаточно розкриваються лише в парі з алхіміком.

## Практика

- Найтонші зв'язки для полювання: `Туман розуму`, `Параноя`, `Прокльон дзеркала` і `Зілля заміщення`.
- `Кров'яний зв'язок` особливо добре карає тих, хто звик триматися купи.
- `Лють` краще берегти для миті зриву, а не для довгого тиску.
- Найпевніша противага відьомству — очищення, анти-магія й уважний контроль простору.

Точні картки речовин і формули винесено до розділу `Магічні речовини`, аби сам гримуар лишався книгою ремесла, а не холодним списком складів.
</Document>
