<Document>

  # Капоейра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  Капоейра, синдикатський танець війни, що походить із Бразилії, — це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], у якому насильство маскується красою.
  Швидкі атаки зливаються у плавні комбо: кожен наступний рух швидший і сильніший за попередній, підживлений невпинною інерцією.

  ## Особливі здібності

  Користувачі капоейри краще володіють наміром захоплення. Успішне захоплення супротивника на короткий час пришвидшує користувача і тимчасово позбавляє ціль можливості спринтувати.

  ### Стійка капоейри

  Під час виконання гінги користувач не зупиняється ні на мить. Це робить його дуже мобільним у бою.

  Завдяки стрімким рухам майстри капоейри перетворюють швидкість на енергію: що швидше вони рухаються, то смертоносніші їхні комбо.
  Зупиніть їхній потік — і сила зникне. Комбо, що живляться рухом, слабшають, коли користувач опиняється лежачи.

  ### Імпульс капоейри

  Завдяки плавному, невпинному руху капоейри кожне успішне комбо відновлює витривалість користувача.
  Кожен влучний удар підживлює витривалість, дозволяючи битися довше, швидше й жорсткіше без перепочинку.

  ### Темп капоейри

  Влучив чи схибив — це лише частина танцю! А найцікавіше тільки починається!

  Промах загартовує наступну атаку: зменшує час відновлення та підвищує шкоду.

  ## Комбо-атаки

  ### Штовхальний удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Обеззброює супротивника, відштовхує його і збиває з ніг, роблячи вразливішим до беззбройних атак ближнього бою, доки він лежить.
  Працює лише проти цілей, що стоять.

  ### Коловий удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає тупої шкоди та значно сповільнює супротивника.

  ### Підсічка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Збиває з ніг і завдає тупої шкоди та шкоди витривалості. Тимчасово трохи підвищує швидкість атаки користувача.
  Не виконується, якщо користувач рухається надто повільно.

  ### Обертальний удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає багато тупої шкоди та збиває супротивника з ніг. Також змушує користувача зробити переворот. Працює лише проти цілей, що стоять.
  Не виконується, якщо користувач рухається надто повільно.

  ### Підйом ногами

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Потрібно наводити на самого себе. Можна виконувати лежачи. Знімає ефект «збитий з ніг» і миттєво змушує користувача встати.

</Document>
