<Document>
# Капелан
Є щось у безмежній нескінченності космосу, що навертає людей до молитви... Особливо якщо їх викинути туди без скафандра.


Як капелан, в ідеалі ви маєте проповідувати в гарнітуру будь-яку божевільну релігію, яку вигадали на цей раунд. Однак, окрім вашого офісу, пекельного крематорію поруч із ним та рідко використовуваного моргу, доступу у вас майже ні до чого немає.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Релігії:
Ви можете проповідувати будь-які сучасні релігії, які знаєте, або навіть вигадати власну! Просто переконайтеся, що вона не суперечить NanoTrasen та її цінностям, інакше легко можна опинитися у бригу.

Якщо у вас його ще немає, збудуйте вівтар і знайдіть підношення, яке треба покласти зверху:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarEmpire"/>
  </Box>

Ці вівтарі можна зібрати, поклавши такі підношення на ваш базовий вівтар навернення:

- Вівтар бананію: 1 x бананій
- Вівтар хаосу: 1 x плазма
- Друїдський вівтар: 1 x дерев'яна дошка
- Ікластий вівтар: 1 x сире м'ясо
- Небесний вівтар: 1 x шолом тамплієра
- Вівтар техів: 1 x бюджетна ізоляція
- Вівтар NanoTrasen: 1 x пласталь
- Космохристиянський вівтар: 1 x каптур черниці
- Вівтар технологій: 1 x конденсатор
- Вівтар ящика з інструментами: 1 x ящик з інструментами
- Вівтар годинникового механізму: 1 x мала батарея
- Драконічний вівтар: 1 x плюшевий короп
- Імперський вівтар: 1 x книга

## Священні артефакти

### Маяк озброєння
Дозволяє обрати набір броні. Усі набори мають однакові характеристики.

### Нульовий жезл
Обсидіановий жезл стане вашим захистом від сил зла. [color=blue][bold] Тримаючи його в руках, ви повністю імунні до ефектів магії. [/bold][/color]

Ви можете перетворити його на обрану святу зброю, поклавши на вівтар!

### Зачарування

Ви можете використати свою Біблію та будь-який обраний вами вівтар, щоб [textlink="зачаровувати предмети." link="Enchanting"]

### Свічки духів
Ви можете створити свічку духів, поставивши свічку на череп. Свічки духів корисні проти злих духів на кшталт Wraith.

Коли їх запалити, вони створюють зону 12x12 тайлів, яка викриває злих духів. Також у свічки є особлива функція під час використання в руці.
Якщо використати її [bold]коли злий дух знаходиться в межах(!!) вашої зони 12x12[/bold], він стане тілесним.

Кожна свічка духів має 2 заряди, і [bold]вона витрачає заряд лише тоді, коли викриває злого духа[/bold].

Коли свічка догорить, череп випаде, тож ви зможете створити ще одну.

## Обов'язки

- Церковні служби: читайте проповіді та співайте гімни.
- Проповідування: більшість членів екіпажу — безбожні язичники, покажіть їм Божу любов.
- Похоронні послуги: Служба безпеки або медики можуть попросити когось — або щось... — кремувати, тож ознайомтеся зі своєю каплицею, щоб робити все швидко!
- [bold] Метафізичне розслідування: більшість екіпажу не усвідомлює загроз від нечестивого, тож пильнуйте все підозріле. [/bold]

### Метафізичні загрози
Як капелан, ви — перша лінія оборони проти метафізичних загроз, [bold] підготуйте свій нульовий жезл — час настав. [/bold]

[color=red][bold] Застосування надмірної сили проти цілей, які ви не можете підтвердити як метафізичні загрози, може привести до проблем із законом. Будьте обережні та розслідуйте уважно. [/bold][/color]

</Document>
